
/home/hugo/Documents/projekte--ifc/freecad/development/snapshot/free-cad-code/build/bin/FreeCAD

cd /home/hugo/Documents/projekte--ifc/freecad/development/snapshot/free-cad-code/build/bin/
./FreeCAD ../../../../../BIM--IFC/modelle--bhb--kleine--oBew/calmo.ifc
./FreeCAD ../../../../../BIM--IFC/modelle--bhb--kleine--oBew/column-circle-allplan.ifc
./FreeCAD ../../../../../../../../Desktop/attribute.ifc 

Gui.SendMsgToActiveView("ViewFit")
Gui.activeDocument().activeView().viewAxometric()

float(App.ActiveDocument.ID1060__.IfcPropertySet ['NetVolume'])
App.ActiveDocument.ID1060__.Shape.Volume*1E-9

App.ActiveDocument.ID10165__.Shape.Volume*1E-9 / float(App.ActiveDocument.ID10165__.IfcPropertySet ['NetVolume'])



# mhh wie loescht man ein objekt
for i in invalidshapelist:
  removeObject(i.Name)
  
  
App.ActiveDocument.ID19909__.Shape.Volume
... invalid shape
App.ActiveDocument.removeObject("ID19909__")



test auf invalide shapes, diese ausgeben, das arch (body ist ja noch sichtbar) loeschen und gelb faerben
  

Visibility des gesamten Gebaeudes ausschalten, dann einzelne wieder einschalten
Gui.ActiveDocument.ID34102__.Visibility=True


Fehler nochmal durch reinen shapeimport bestaetigen
Ifc++ Sichtbarkeit nur bestimmter IDs sollte doch gehen




bei dem kleinen attributebeispiel stimmen 3 wandvolumen nicht!!!!!!!!!!!!!!!!


ueber volumen feststellung fuer objekte, die
- importiert wurden
- volumenangabe haben
- solid sind, mhh ohne solid kein volumen

######################################################################



# bernds volumentest

import sys
sys.path.append('/home/hugo/Documents/projekte--ifc/freecad/python--freecad--ArchToolBox/')
import ArchToolBox as ATB
ATB.importtest_volumequantity()

###########################################################################
Re: ArchStructure Properties

by yorik » Sun Dec 22, 2013 2:46 pm 
Sure, let's say you have a (python-based) object called myobject:
myobject.addProperty("App::PropertyMap","UserDefined","User","An user-defined dictionary")
myprops = {"custom name":"My Fancy Name","custom length":"0.65"}
myobject.UserDefined = myprops
print myobject.UserDefined["custom name"]
###########################################################################

python-based !!! da steckt das problem drin, Part.Feature geht es nicht


App.ActiveDocument.ID33533_725_001.IfcImportedAttributes
App.ActiveDocument.ID33533_725_001.IfcImportedAttributes['IFCName']

ohne exception
App.ActiveDocument.ID31387_631_401.IfcImportedAttributes.get('IFCNam')
App.ActiveDocument.ID31387_631_401.IfcImportedAttributes.get('IFCNam',['IFCNam ist nicht vorhanden'])



App.ActiveDocument.Structure.PropertiesList
App.ActiveDocument.Structure.addProperty("App::PropertyMap","UserDefined","User","An user-defined dictionary")
myprops = {"custom name":"My Fancy Name","custom length":"0.65"}
App.ActiveDocument.Structure.UserDefined = myprops
print App.ActiveDocument.Structure.UserDefined["custom name"]
App.ActiveDocument.Structure.PropertiesList


App.ActiveDocument.Structure.PropertiesList
App.ActiveDocument.Structure.addProperty("App::PropertyMap","UserDefinedAttributes","User","An user-defined dictionary for attributes")
myattributes = {"Schalungstyp":"Typ 4-1-4","Role Beton":"Wand","Role Schalung":""}
App.ActiveDocument.Structure.UserDefinedAttributes = myattributes



print App.ActiveDocument.Structure.UserDefinedAttributes["Role Beton"]
print App.ActiveDocument.Structure.UserDefinedAttributes["Role Schalung"]

myattributes["Role Schalung"] = "Bordüre"
App.ActiveDocument.Structure.UserDefinedAttributes = myattributes
print App.ActiveDocument.Structure.UserDefinedAttributes["Role Schalung"]


App.ActiveDocument.Structure.PropertiesList
App.ActiveDocument.Structure.UserDefinedAttributes



